明報: 香港建制派對「中聯辦」有微言，認為「中聯辦」判斷有誤

聞風筆動：林鄭認修例完全失敗 建制派對西環有微言 ／文：李先知

特首林鄭月娥宣告《逃犯條例》修訂已死，但風波未了，有建制耳語稱，北京對近期的事件甚為不悅，不滿停止修例事件處理得不夠利落，也有一些聲音，對中聯辦官員的表現有微言，認為西環判斷有誤。修例一事也令部分建制派與中聯辦生嫌隙，因中聯辦要求他們統一口徑撐修例，最終政府叫停修例，令他們十分尷尬。

有資深建制派說，中央對近日香港修例風波仍十分關注，聞說有北京官員感到不滿，包括對美國副總統彭斯及國務卿蓬佩奧周一（8 日）在華府高調接見香港壹傳媒集團創辦人黎智英，以及對港府叫停修例但示威未停，感到不是味兒。林鄭日前口風放軟一點，形容修例工作「完全失敗」，承認責任及再次道歉，但有北京耳語認為，中聯辦人員在事件中做得不足，評估局勢有失誤。有資深建制派認為，港府提出修例，中聯辦當然要支持特區政府依法施政，最終修例失敗，林鄭及特區政府當然責任最大，但中聯辦也要負一定責任。

回帶到今年5 月17 日，中聯辦召集一眾港區人大代表和政協委員出席工作會議，傳達中央撐修例指示，要建制派統一口徑。

有建制派議員透露，政府宣布暫緩修例後，建制派6 月下旬曾召開碰頭會，檢討建制派的定位及與「中環、西環」的關係，有民建聯、經民聯議員會上抱怨中聯辦對他們「捉得太緊太貼」，如中聯辦曾連議員日程亦要過問。會議後有建制派即時約見林鄭，席間曾向她反映對中聯辦的不滿，消息人士引述林鄭當時回應稱，自己一直不希望中聯辦協助拉票，並明言會為建制派反映有關意見。

中聯辦自從暫緩修例後變得低調，消息人士指出，中聯辦不同部門，本周開始約見不同建制派，除副主任級官員外，地區工作部、社會工作部等多個部門亦不斷收風，了解建制派的想法，包括如何改善建制與政府的合作關係，以及對未來局勢分析，如區選、國歌法等議題。

有建制派透露，修例風波引發建制陣營對中聯辦有很大怨氣，但「冰封三尺，非一日之寒」，形容連「比建制派更建制的人，都認為中聯辦隻手伸得太出」，消息人士舉例，《逃犯條例》修訂推出以來，商界一直有很大顧慮，但5 月中聯辦主任王志民召見建制派，要求他們支持修例，又表明中央希望建制派團結支持修例、全面動員及宣講，針對反對修例的聲音作回應，結果建制陣營統一了說法，過去有保留者亦未有再公開表態反對。

該建制派形容，中聯辦既「下旨」要求大家收聲，面對6 月9 日市民上街反修例，即使有人認為面對民意反彈，修例是否能「停一停」時，「都無人夠膽出聲」，最終引發建制派「跟車好貼」，但當局「煞掣時又無早揚聲」，令建制派非常不滿，因建制派面對選舉將首當其衝，事關立法會議員理應監察政府，可是近年中聯辦、政府似乎恃着建制派在立法會夠票，往往令外間有「夾硬來」的感覺。

林鄭前晚說修例已「壽終正寢」以示不會重推，但堅拒用「撤回」字眼，正如筆者昨日所言，是為着照顧支持修例的建制派，因此用字要「平衡」。

基本法委員會副主任譚惠珠昨日接受有線新聞訪問時指出，林太拒用「撤回」，與中央無關。有資深建制派亦說，中央才不會細管林鄭用什麼字句去形容停止修例工作，他說為平息風波，對採用「撤回」字眼無異議。

7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 6.12一周月行動 -
7.13 - 全民中銀撳錢 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行(死線) -
7.20 - 旺角再遊行 -
7.21 - 金鐘升級 -
7.27 - 紅磡土瓜灣大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
7.28 - 港島西遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 大陸旅客送禮勤 -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -
隨時 - 捐款民調 -
隨時 - 連儂牆
活動眾多，請自行因應人數及背後目的考慮是否出席；黃色為主線任務；紅色係死線同升級

收嗲啦建制派
你地係阿爺d性玩具咋
邊個比你地響到阿支阿左呀

明報係黨報，信唔過

又一例証 西環治港

屌你班牛油狗啦
民選議員唔聽民意，走去做中共隻狗
而家閪左就喺度賴

成功修例就話支持特府
失敗就賴落中聯辦

藍絲必須清算牆頭草民建聯

明報：藍絲們，千錯萬錯，都唔係建制派錯，係其他人老點佢，你地投票唔好離棄建制派呀

建制養唔熟, 集體炒車就怪中聯辨

選舉近了
收皮啦

反了

完全舉手機器
就嚟屯門公園10年都搞唔掂都關 中聯辦 事

又放風，唔厭咩？

非常清晰

唔洗喺到扯貓尾

明明中聯辦一吹雞就...

收皮啦，又玩黑白臉

選舉到了

推

咪上當

選舉近了
想同保皇黨做IMAGE工程

香港人養唔熟是常識吧
22年維穩費

車，本來保皇黨既票大部分都唔係來自一般香港市民架啦

總之 港府 建制 中聯辦 中共 都係我地嘅大敵人唔好諗住推黎推去

佢地講得岩，你要我跟你舉手，就要岩風向先得架。。做錯咪要屌佢

奴才都有資格出聲？你地以為自己真係議員呀？換咗你都仲得！

「中共有好多派」論 → 無人信，破解咗

有網民整咗Template~

同Category~

。但自從張曉明由中聯辦調到港澳辦後，呢啲派別論調不攻自破。而且就算真係有呢啲派別，佢哋都係掠香港人水，但黐大陸人既腥講人照舊擁護中共國…

會唔會太多太密？作為打工仔，覺得唔夠時間回氣。

中共=中聯辦=奶共保皇

又係到放風

阿爺唔信你 第日會直接搵共產黨親信落嚟組黨
你哋處境同警察將會被公安取代係無分別

想洗底吖，含撚啦建制派
一票不投建制派

選舉近了

唔明建制嬲乜柒喎
不嬲佢地老細永遠係中聯辦唔係市民㗎啦
又有配票送佢地上去
嬲what

狗咬狗

唔知有無片

個樣吋撚到

咁即係比政府回氣，盡量去就OK, 想休息自行決定

臭你又奶

文宣又係好機會，保皇送分送位比大家入，“中聯辦指手劃腳，搞亂一國兩制”，分化敵人好機會

又亂放風扮唔關保皇黨同中央事。
成件事從頭到尾都係中央指令。保皇黨議員只係投票機器，不滿的即刻有另一個賣港賊頂上。
中央今次退只係因為貿易戰緊。唔好以為中央買你怕。
香港人最安全出路係繼續增取美國支持。
同一路搞大對抗中共的基本盤。
維持劍指習近平的氣勢。

建制派✕ 親共派○

班狗奴才邊敢吠呀

//抱怨中聯辦對他們「捉得太緊太貼」，如中聯辦曾連議員日程亦要過問//

主子對奴才係咁上下架啦
跪安啦

就黎死都仲係微言真係唔死都無用，奴才

反了，反了

咩叫判斷有誤
中聯辦不嬲唔會有咩判斷
只要政府出嘅政策受阻撓
中聯辦一定叫保皇支持政府
呢個亦係佢地一直以黎嘅做法

長輩圖

對中聯辦有微言

佢地敢咩
狗黎咋你地

淫賤聯，喺香港人眼中，
你地同克警同777係冇分別，
準備落地獄啦！

下次遊行中聯辦
反中亂港 罪魁禍手
要求習大大依法治罪

西環治港又一鐵證

又放風

咩呀? 我好信明報喎
佢話緊只要示威一日唔停, 大陸就會怪罪落嚟, 政府同獻世會越來越大分歧

我理解係叫我地一定要抵爭落去, 五大基本訴求缺一不可

明報癲左線？不過唔好意思 我地唔喺同路人

其實唔駛信太多呢啲小道消息啦…根本西環已經當咗自己係市委書記，只會由上而下咁向政府同建制落 order…

唔好幻想佢哋會考慮你哋嘅意見…就算佢哋採納咗部份意見，亦都只會視為管治香港嘅一個手段同策略，唔好以為佢哋會為香港嘅利益負責呀！

唔係區選同垃圾會選舉
你班建制派做盡d 都得啦，而家就割蓆
早幾年岩岩選完好威嫁喎
又剪布又硬推，做咩而死曬狗話唔關自己事

又spin，
係呀，暴政派好無辜架。
唔關佢地事架。

擺明為左區選
過咗之後又咪人地叫你做乜就做乜
收皮啦，保皇黨

黃色邊到係主，入面得紅色係主

記住，佢地鬼打鬼唔關我地事
我地要繼續靠自己對抗政權

係咩
唔公開批評嘅？ 干預一國兩制喎

又嚟 成日乜乜乜微言
西環一吹雞成班建制咪又係即刻歸邊

又吹風想洗白有保皇狗係反對
根本垃圾會入面直選班共狗幾乎全部都係中聯辦既傀儡

有聽開劉細良節目都知
老左派已經被清洗得七七八八
建制派幾乎已經成功改朝換代變哂做西環契仔契女
冇中聯辦撐腰 呢班垃圾什麼都不是
佢地點可能會反捧自己出嚟嘅人

建制帶領圍中聯辦
出長輩圖

反啦反啦

中聯辦開聲果陣咪又係跪住含

做得狗 仲想反抗主人？
就算對你地幾刻薄 咪又係一呼百應咁奶屎眼

汪汪汪汪汪汪汪汪汪

現在亦針對警權過大的問題，可謂牽一髮動全身。

又啱wo

活動眾多，請自行因應人數及背後目的考慮是否出席
可以撳入去啲link度睇下 係唔得就淨係去紅色

屌，好明顯選舉近放下風冇咁痛咁囉

你地夠膽反咩

前排先話唔係政治任務。而家又話係跟中央指揮
即係一國一制啦

一直以來中聯辦都係暗地裡做野，包括今次都係，大家明知佢係幕後黑手又奈佢唔何

偏偏Toy Story 4上映
係時候回顧經典對白
T O Y toy!

選佢地出黎唔係代表香港人....而係做中L辦隻狗

明報收皮

推建制狗

大膽奴才！！！

推埋比老尾同事頭婆，西環及中共直接干預香港內務，擾亂一國兩制，破壞中英聯合聲名

Po撚夠未啊傻閪
屌你老母

放風

欽差大臣話點就點啦
你班官吏想以下犯上呀?

你地連免費雞都不如，有乜資格學人發聲？

咁大個人，少少自決能力都冇

屌你老母

牛唔飲水唔㩒得牛頭低嘅

性玩具真係好貼切
淨係識得震同個頭四圍擺

中聯辦想置身事外？
民陣又好定其他團體都好唔好撚放過班撚屌 號召包圍中聯辦啦

耳語都俾傳媒聽到

中聯辦識西管理咩。9up等下面班on9做之麻

明明呢句之前係對泛民

而家係對建制

食屎啦消息人士

個個入去舔鞋底夠撚膽

葉劉個八婆出埋眼藥水幾撚核突

你哋話打不還手喺對嘛, 咁一定要不斷表揚！

又要回帶
企鵝鈞: 過唔到西環實嘈到拆天

[白宮連署] 請美國國會盡快通過 《香港民主及人權法案》

"記得簽完check email confirm"

香港人權與民主法案（Hong Kong Human Rights and Democracy Act）是美國討論中之法案，由美國國會及行政當局中國委員會主席眾議員克里斯·史密斯、聯席主席參議員馬可·魯比奧和參議員湯姆·卡頓共同提出。目的是美方對涉及鎮壓基本自由的香港或中國大陸的政府官員，設立懲罰機制，包括禁止涉事官員入境美國及凍結其在美國之資產。

內容:
- 重申美國對香港關係法之重視
- 美國國務卿必須每年向國會提交香港民主發展報告
- 美國國務卿必須重申對外政策上區別對待香港特別行政區政府與中華人民共和國政府
- 美國總統必須調查任何破壞香港民主人權人士之責任
- 於2014年曾參與雨傘運動的人不會因雨傘運動中被捕而被拒絕入境美國
- 2019年6月重推的《香港人權和民主法案》，當中設下2020年普選立法會的「時限」，並明確要求普選特首。

竟然為左選票偷割中聯辦咁大膽

咪又係condom同假撚

幫建制洗白
唔好理

又洗白，屌你老母
親中派冇自由意志，唔洗再FF

約建制派商討有撚用咩，個個都係傀儡，幾時見過傀儡會用腦

反條毛
擺明想為之後選舉止蝕
奴才派會對主子有微言就唔係奴才派啦

真普選抗爭 三部曲 計劃

詳情入呢個post，需要大家一齊討論同推上熱門
(置頂) 真普選抗爭三部曲

- 分享自 LIHKG 討論區[/quote]

選舉近了 大膽到同主子割蓆

仲好撚蠢其實

支那狗咬狗

聽中聯辦枝笛
建制派選舉末日

中聯辦收皮啦！
陀地建制議員都鄙視你
笑死人

q

明報做咩呢排開火

一次做狗, 一世做狗, 做得狗既, 你估唔駛帶狗帶咩

建制班食屎狗
有屎你就食啦

你班投票機器L有思想咩，講到自己好有主見，好委屈，你地不嬲都同中共坐埋同一條船，唔洗諗住割蓆喇，你地無一個係無辜

你班土共condom嚟ja
等俾西環扶植班人取代啦

為咗議員人工連阿爺都反

就黎選舉先黎吠2聲

收皮啦明報
吹風幫手維穩

抗議中共不斷干預香港事務
遊行去中聯辦
支持基本法22條立法
建制派以後唔夠膽出聲

話撚知你哋班人狗咬狗啦

隻狗話個主人有問題

班建制真係 竟然對偉大既中國代表中聯辦不滿
豈有此理 太過分了
中聯辦快下令DQ幾個建制議員 殺雞儆猴！
以正視聽！

呢鑊我就撐中聯辦啦

唔好意思得殘體字

你地只係condom奴才 唔需要思考

適合時候重推條例

建制派係牆頭草，但中聯辦都係搞屎棍架啦
成撚日干預香港事務

成個局覺得係
中聯辦伸手入香港搵維穩費
同時操控樓價炒樓
逃犯條例其實係用黎逼有錢佬比贖金

結果件事搞到去外交層面就即刻收皮唔敢出黎

打少陣啦 成日傳建制內閧

殘體更貼題

又扮慘

有微言又點者 咪又係繼續做西環隻狗奴才

係咪要connect咪保皇反中聯辦